{
    "question": "Sikap yang baik jika dilingkungan kita sedang ada kegiatan gotong royong adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ikut gotong royon</p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Sikap yang baik jika dilingkungan kita sedang ada kegiatan gotong royong adalah</strong></p><ul><li>Saling membantu 1 sama lain , tdk menyusahkan org lain .</li></ul>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-upaya-upaya-pengembangan-dan-pelestarian-kebu-929",
            "question": "Di bawah ini adalah upaya upaya pengembangan dan pelestarian Kebudayaan Nasional kecuali \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membakar dan menebang hutan secara liar</p><p>pembunuhan hewan secara liar </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejarah-tentang-papua-dan-akhir-proses-nya-580",
            "question": "Sejarah tentang papua dan akhir proses nya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Papua Nuigini terkenal dengan sejarahnya yang merupakan pecahan , saat ini Papua Nuigini sedang menghadapi permasalahan referendum Kemerdekaan Bougainville. Beberapa rakyat justru menginginkan untuk berpisah dari Papua Nuigini.</p><p></p><p>Dilansir dari situs resmi Kementrian Luar Negeri Republik Indonesia, Papua Nuigini merdeka pada tanggal 16 September 1975.</p><p></p><p>Nama tersebut diberikan oleh Ortis de rates, orang Spanyol yang mendarat dan memberikan nama New Guinea pada 1545. Hal ini karena penduduknya serupa dengan penduduk Guinea, Afrika.</p><p></p><p>Sedangkan Papua diberikan oleh Jorge de Manases orang Portugal, ketika menemukan pantai barat Provinsi Papua, Indonesia pada 1562. Papua artinya berambut keriting.</p><p></p><p>Tahun 1828, belahan Barat Papua yaitu Provinsi Papua mulai dikuasai Belanda. Pada 1873, Kapten Moresby menyatakan belahan timur pulau tersebut dibawah kekuasan Inggris.</p><p></p><p>Pada Perang Dunia I, Autralia berhasil menduduki New Guinea dari jajahan Jerman. Pada 2 Mei 1921, Australia diberi mandat oleh liga bangsa-bangsa atas wilayah tersebut dengan nama Wilayah New Guinea.</p><p></p><p>Pada 1946, berdasarkan persetujuan PBB, Australia ditetapkan sebagai penguasa atas kedua wilayah Papua dan New Guinea.</p><p></p><p>Kemudian 1951 dibentuk Dewan Legislatif Papua dan New Guinea, namuan kemudian berganti dengan House of Assembly dengan jumlah 64 orang.</p><p></p><p>Kemudian 16 September 1975, Papua Nuigini memperoleh kemerdekaan penuh dari Australia dan selanjutnya menjadi anggota Persemakmuran.</p><p></p><p>Pada 10 Oktober 1975, Papua Nuigini diterima menjadi anggota PBB ke 142. Setelah merdeka Chief Minister diganti menjadi Perdana Menteri dan diangkat seorang Gubernur Jenderal sebagai wakil Ratu Inggris.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-sosial-dan-budaya-di-indonesia-merupakan-960",
            "question": "Keberagaman sosial dan budaya di indonesia merupakan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>keragaman sosial adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan keanekaragaman atau perbedaan dalam suatu masyarakat atau lingkup tertentu.</p><p></p><p>Alasan mengapa kita harus merasa bangga dengan kebudayaan Indonesia adalah karena BANGSA YANG BESAR dimulai dari MASYARAKATNYA YANG BANGGA akan diri dan pribadi bangsanya. Kebanggan tersebut menjadi sumber kecintaan terhadap negara sehingga rela untuk berkorban demi untuk kesejahteraan negara.</p><p></p><p></p><p></p><p>maaf kalo salah;) </p><h2>semoga membantu:) </h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengunakan-pakayan-adat-dari-daera-masin-masing-merupakan-keragam-442",
            "question": "Mengunakan pakayan adat dari daera masin masing merupakan keragaman yang menujukan adanya perbedaan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>suku bangsa</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong><strong><em> ya</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan suku bangsa atau tradisi<br>Indonesia memiliki berbagai macam kearifan lokal termasuk juga tradisi bangsa yg termuat dalam sempoyan bhineka tunggal ika yg memiliki arti \u201cberbeda beda tetepi tetap satu\u201d<br><br>Bangsa indonesia sendiri juga dianjurkan untuk memiliki kebersamaan yg baik , tidak membedakan ras suku maupun agama. Sebagai mana contoh diatas yg menunjukan adanya perbedaan ras atau suku. Menjadikan kita dapat menjadi diri kita sendiri tanpa memandang orang lain yg bukan berasal dari suku kita sendiri",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawaban-untuk-paket-soal-nomor-12-kelas-7-pelajaran-pkn-105",
            "question": "Jawaban untuk paket soal nomor 12 kelas 7 pelajaran pkn",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf sebelumnya kok soalnya gak ada kak </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kegunaan-pura-bagi-bagi-umat-hindu-adalah-untuk-160",
            "question": "Salah satu kegunaan pura bagi bagi umat hindu adalah untuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Fungsi pura adalah tempat untuk beribadah umat hindu</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-faktor-penyebab-ke-beragaman-di-indonesia-464",
            "question": "Salah satu faktor penyebab ke beragaman di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Salah satu faktor adalah letak strategis Indonesia yang berada di antara benua Asia &amp; Australia serta samudera Hindia &amp; Pasifik yang membuatnya menjadi jalur perdagangan. Pedagang dari luar kemudian membawa kepercayaan &amp; dan kebudayaannya masing-masing sehingga terjadi peleburan budaya &amp; keberagaman budaya di Indonesia. </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karakterisikv-utama-yg-menggambarkan-demokrasi-pancasila-terdapat-736",
            "question": "Karakterisikv utama yg menggambarkan demokrasi pancasila terdapat dalam pancasila ke a. 1 b. 2 c. 3 d. 4 e. 5",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.a</p><p>oke semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ap-yang-perlu-disyukuri-oleh-para-pemimpin-920",
            "question": "Ap yang perlu disyukuri oleh para pemimpin\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>apa adanya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bersyukur karna sudah diberi jabatan yang tinggi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}